\anonsection{ВВЕДЕНИЕ}
Актуальность исследования обусловлена необходимостью улучшения популяризации науки. В общей системе САО РАН, находятся ряд подсистем занимающиеся своей научной деятельностью, и популяризацией науки. Возникает проблема обмена информацией, о новом исследовании, разработки, технологии или свой пережитый опыт. Для решения проблемы была разработана информационная система <<$AltaiR$>>. Проблема возникла, потому что у научных сотрудников нет возможности создавать свои блоги, которые бы больше привлекали внимание людей к науке, и вести их всего в пару кликов. На ряду с увеличением деятельности с пользователями в интернете, учтём факт, что желающих прочувствовать себя в роли автора статей, делиться своими мыслями также довольно много, следовательно не будем ограничиваться только научным сообществом, поэтому разработка информационной системы <<$AltaiR$>> является актуальной в настоящие время.

Информационная система будет предназначена для увлечения удобства работы пользователю с целью получения ему нужной информации, и составлению блогов для улучшения взаимодействия с научным сообществом.

Целью работы является увеличить количество воспринимаемой информации от организации, что бы привлечь больший интерес к науке. 

Существуют информационные системы, которые помогают автоматизировать процессы анализа и составления блогов, так же большинство из них обладает ещё и дополнительным функционалом по мимо этого. Основном не достатком этих информационных систем является, что не всегда как раз таки необходим весь этот обширный функционал, для конкретного решения, и второй недостаток, чего-то может не хватить, из-за чего понадобиться тратить ресурсы на доработку, или даже окажется, что не будет такой возможности. После анализа САО РАН было решено создать информационную систему <<$AltaiR$>> для лаборатории в виде $web$-приложения.

Практическая ценность работы заключается в создании информационной системы, для лаборатории информатики, разработка которой будет решать определенный ряд задач:
\begin{itemize}
	\item увеличение количества информации воспринятой пользователем,
	\item создание базы данных для удобного доступа к данным,
	\item снижение ресурсов на оформление отчетов,
	\item минимизации человеческого фактора.
\end{itemize}


В соответствии с поставленной целью были определены следующие задачи, для её достижения:
\begin{itemize}
    \item изучить текущие состояние подсистемы в системе,
    \item сформировать математическую модель объекта,
    \item проанализировать математическою модель и выявить причину проблемы и предложить улучшение объекта, 
    \item спроектировать информационную систему по улучшенной модели объекта,
    \item реализовать информационную систему,
    \item оценить социальную значимость разработки,  
    \item оценить технико-экономическое обоснование разработки,
    \item оценить безопасность и экологичность разработки.
\end{itemize}

 
\pagebreak